譚耀宗：大部份港人均反對立法近20年 再討論反對意見已沒意思

譚耀宗：討論反對港區國安法意見已沒意思

全國人大常委譚耀宗及一批港區人大代表，包括吳秋北、陳曼琪及葉國謙等，中午啟程到北京，準備參與及列席明天起舉行的人大常委會。譚耀宗表示，暫未確定議程是否包括審議港區國安法，但會向人大常委會反映有關意見，包括設立追溯期，罰則要夠重，亦會反映新聞行政人員協會關於擔心採訪自由的意見，他認為討論反對意見已經沒有意思。譚耀宗出發前表示，全國人大上月已作決定，授權人大常委制訂港區國安法，討論反對立法已非同一回事，如果外界討論立法時有何注意，他都會如實向人大常委反映，認為中央亦掌握反對意見，但關鍵是如何妥善立法。他又說，聽到不少支持盡快立法的意見，包括180萬街頭簽名及100萬網上簽名，批評有人由反對《基本法》23條立法起，至今近20年都反對立法，認為難以遷就他們。港區人大代表葉國謙就說，港區國安法不可能因為部分人反對而不立法，如果反對派提出的意見合適，中央亦會考慮。

2020-06-27 13:07:04

20幾年嚟都無立国安法
再討論支持意見已沒意思

大部分台灣人已經反對統一70年 再講統一已經無意義

共狗，你連反對係咩都唔知？
係wo 人大禁制不嬲無反對選項 so9rry

港區國安法不可能因為部分人反對而不立法，如果反對派提出的意見合適，中央亦會考慮。

國安法is coming to town

歪理變真理

唔記得左有300萬人支持

又話沉默大多數

沉到變少數

你譚匪有本事動員到嗰一百萬個簽名上街支持你先再講廢話啦